**奥克萨娜·巴尤尔**（，），[乌克兰](../Page/乌克兰.md "wikilink")[花样滑冰运动员](../Page/花样滑冰.md "wikilink")，曾獲1993年[世界錦標賽與](../Page/世界花样滑冰锦标赛.md "wikilink")[1994年冬季奧運會冠軍](../Page/1994年冬季奥林匹克运动会.md "wikilink")。至目前為止，她是唯一一位代表烏克蘭奪得奧運花式滑冰金牌的選手\[1\]\[2\]。

## 早年生活

巴尤爾生於[蘇聯](../Page/蘇聯.md "wikilink")[烏克蘭蘇維埃社會主義共和國](../Page/烏克蘭蘇維埃社會主義共和國.md "wikilink")[第聶伯羅彼得羅夫斯克](../Page/第聶伯羅彼得羅夫斯克.md "wikilink")，兩歲那年父母離異\[3\]，父親謝爾蓋（Sergey）從此消失在她生命中，她由擔任法語教師的母親瑪莉娜（Marina）與外祖父母扶養長大\[4\]\[5\]。她外祖父母在1987、1988年相繼過世，向來健康的母親也於1991年因[卵巢癌猝逝](../Page/卵巢癌.md "wikilink")\[6\]\[7\]。巴尤爾的父親出現在母親的葬禮上，但是她不想與他有瓜葛\[8\]。

## 滑冰生涯

巴尤尔以突出的艺术表现闻名。她在1994年冬奥会短节目的[黑天鹅和答谢表演的](../Page/黑天鹅.md "wikilink")[白天鹅两套节目](../Page/白天鹅.md "wikilink")，以良好的[芭蕾舞功底和纯洁的形象成为花样滑冰历史上的经典之作](../Page/芭蕾舞.md "wikilink")。

## 私生活

1997年1月，巴尤爾在[康乃狄克州酒駕撞樹被捕](../Page/康乃狄克州.md "wikilink")\[9\]\[10\]\[11\]。指控在宣告緩刑及完成酒駕教育課程後撤銷，但她依然酗酒，直到該年5月接受為期兩個半月的戒酒課程\[12\]。在一場2004年的訪談中，巴尤爾表示自己近六年來都很清醒，還下評論說：「這比奧運金牌還重要\[13\]。」

巴尤尔目前居住在[美国](../Page/美国.md "wikilink")[新泽西州](../Page/新泽西州.md "wikilink")。

## 賽事成績

|                                 **國際**                                  |
| :---------------------------------------------------------------------: |
|                                   賽事                                    |
|               [冬奧](../Page/冬季奥林匹克运动会花样滑冰比赛.md "wikilink")               |
|                 [世錦賽](../Page/世界花样滑冰锦标赛.md "wikilink")                  |
|                 [歐錦賽](../Page/欧洲花样滑冰锦标赛.md "wikilink")                  |
|             [美國盃](../Page/:en:Skate_America.md "wikilink")              |
|           [國際盃](../Page/:en:Bofrost_Cup_on_Ice.md "wikilink")           |
|                                 **國內**                                  |
| [烏錦賽](../Page/:en:Ukrainian_Figure_Skating_Championships.md "wikilink") |
|  [蘇錦賽](../Page/:en:Soviet_Figure_Skating_Championships.md "wikilink")   |

## 資料來源

## 導航

[Category:乌克兰花样滑冰运动员](../Category/乌克兰花样滑冰运动员.md "wikilink")
[Category:1994年冬季奧林匹克運動會獎牌得主](../Category/1994年冬季奧林匹克運動會獎牌得主.md "wikilink")
[Category:烏克蘭奧林匹克運動會金牌得主](../Category/烏克蘭奧林匹克運動會金牌得主.md "wikilink")
[Category:1994年冬季奧林匹克運動會花式滑冰選手](../Category/1994年冬季奧林匹克運動會花式滑冰選手.md "wikilink")
[Category:奧林匹克運動會花式滑冰獎牌得主](../Category/奧林匹克運動會花式滑冰獎牌得主.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.